何栢良：料武漢肺炎涉新病毒 或可人傳人 促港府防疫從嚴

何栢良：料武漢肺炎涉新病毒 或可人傳人 促港府防疫從嚴
2020年01月04日 (10:42 上午)

防疫刻不容緩。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良形容，湖北武漢的不明肺炎是重大傳染病事件。他相信疫情涉及新型病毒，也有機會人傳人，促請港府從嚴處理防禦措施。

何栢良形容湖北武漢的不明肺炎是重大傳染病事件。網上圖片

何栢良早上出席電台目時指，當地個案於短時間內由27宗增至44宗，發展情況已亮起紅燈，促請港府認清事件的嚴重性，從嚴處理防禦措施，在邊境口岸採取最嚴謹的檢疫，要「做得幾盡有幾盡」，否則一旦傳入香港，於擠迫的環境內或會快速傳播，情況會相當嚴重。

港府即時將應變級別由「戒備」升至「嚴重」。

他續指，汲取2003年沙士疫情的經驗，病人糞便帶有大量冠狀病毒，因此全民均需提高警覺，如商場在洗手間做好衛生工作，市民也要提升個人衛生措施，到人多擠迫的地方和到醫院時要戴上口罩，在內地時要避免到濕街市。如病人曾到高危地方，求醫時應如實告訴醫護人員，以便盡早隔離及戒備。

何栢良提醒全民需提高警覺。

何栢良亦已建議政府組織本港醫護人員交流團，到武漢向當地醫護人員了解病人的臨床特徵及情況。

殺到埋身

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

啲廢老係咁 港女又係咁
周街/搭車咳都唔掩嘴
又唔撚戴口罩
無病嗰啲反而要戴口罩避佢地
反智社會 cls
睇下幾時死人先嚟又乜又盛
留名睇攬炒